<resources>
    <string name="app_name">RaceTracker</string>

    <!-- Main Activity -->
    <string name="GPSnowhere">GPS координат нет!</string>
    <string name="gps_label">GPS координаты: </string>
    <string name="Actions">События: </string>
    <string name="GPS_enabled">GPS активировано: </string>
    <string name="gps_no_rights">У приложения нет прав на использование GPS датчика!</string>
    <string name="Enable_GPS">Необходимо активировать GPS! </string>
    <string name="nfcMarkslist">Список меток:</string>
    <string name="regTypeLabel">Вы войдёте как:</string>
    <string name="WriteNFC">Записать в метку</string>
    <string name="CommitButton">Сохранить на сервер</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="LoginToChangeLabel">Кому меняем:</string>
    <string name="registregList">Список зарегистрировавшихся:</string>
    <string name="LevelTypeList">Список вариантов доступа:</string>
    <!-- User Manager Activity -->
    <string name="nfc_button_on">NFC активен</string>
    <string name="nfc_button_off">NFC не активен</string>
    <string name="text_nfc_log">Это текст логов NFC датчика</string>
    <string name="NFCrecived">NFC метка считана:</string>
    <string name="download">Скачать(*.cvs), для exel</string>
    <string name="results_download">результаты</string>
    <string name="marks_download">метки</string>
    <string name="log_download">технический лог</string>
    <string name="setter">Назначить</string>
    <string name="raceStartRegister">Зарегистрироваться на активный старт</string>
    <string name="RaceSetup">Управление заездами</string>
    <string name="ServMainLog">Список с сервера:</string>
    <string name="NFC_To_Server">Метка отправлена на сервер -</string>
    <string name="raceStart">нет регистрации на заезд!</string>
    <string name="loginInfo">информация о доступе</string>
    <string name="raceNo">Номер, название мероприятия</string>
    <string name="startNo">Номер, название старта на мероприятии</string>
    <string name="declare">Объявить конфигурацию заезда</string>
    <string name="LoginLevel"> Уровень доступа:</string>
    <string name="ServerTime"> 00:00:00</string>
    <string name="ServerTimeLabel">Время на сервере</string>
    <string name="statusStr">строка состояний</string>
    <string name="ServerIP">Адрес сервера</string>
    <string name="ipaddress">127.0.0.1</string>
    <string name="secondsTimer">Время, секунды </string>
    <string name="secondsMainLog">Лог событий, секунды</string>

    <string name="serverTimers">Таймеры сервера</string>
    <string name="serverTimersInfo">Таймер, это число секунд между обновлениями данных с сервера(время сервера и лог событий) не рекомендуется ставить их слишком маленькими так как это драмматически увеличивает объём трафика.\n
        рекомендованные значения: для обновления времени - не менее 10 секунд, для обновления лога событий - не менее 30 секунд. \n \n
        участникам гонок можно устанавливать синхронизацию времени 1-2 секунды, но время обновления лога событий не имеет смысла увеличивать.
    </string>



    <string name="RegistratinInctruction">Здесь назначаются права доступа в программу зарегистрировавшимся пользователям.\n\n
    1. выбираем пользователя.\n
    2. выбираем ему права. \n
    3. нажимаем назначить. \n
    4. Также поддерживается функция удаления. Она позволяет помочь тем, кто забыл свой пароль. Но разумно применять эту функцию только до начала соревнований, на этапе регистрации. \n


    </string>

    <!-- Buttons -->
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="enter">Вход</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="help">Помощь</string>



    <!-- Radio -->
    <string name="register">Регистрация</string>
    <string name="radio_guest">Гость</string>
    <string name="radio_user"> Участник</string>
    <string name="radio_admin">Администратор</string>


    <!-- Edit -->
    <string name="phone">+00000000000</string>
    <string name="password">минимум 6 знаков</string>
    <string name="title_activity_user_manager">activity_userManager</string>
    <string name="noStr">\????</string>

    <!-- User Activity -->
    <string name="race_off">Событие не активно</string>
    <string name="race_on">Событие стартовало</string>
    <string name="nfc_log">NFC события</string>
    <string name="get_master_mark_button">Установить эталонную метку</string>

    <!-- Admin -->
    <string name="registration_table">Таблица регистрации</string>


    <string name="masterMarkSw">Эталонная марка?</string>
    <string name="users_table">Таблица участников</string>
    <string name="EventLog">Лог событий</string>


    <string name="race_table">Таблица участников</string>
    <string name="map">Карта участников</string>
    <string name="poins_table">Редактор NFC точек</string>
    <string name="results">Результаты</string>
    <string name="no_master_mark">Эталонная метка не загружена!</string>
    <string name="title_activity_app_help_system">ActivityAppHelpSystem</string>



    <!-- Help -->
    <string name="loginHelpTxt">Как регистрироваться: \n</string>
    <string name="RegistratinHelp">Здесь назначаются права доступа в программу зарегистрировавшимся пользователям.\n\n
    1. выбираем пользователя(желательно, но не обязательно - номер вашего телефона в формате +7.....). Принимается только 12 значный логин \n
    2. выбираем
    2. выбираем ему права. \n
    3. вы
    3. нажимаем назначить. \n\n

        Если вы уже зарегистрированы в системе и пароль введён правильно - вы увидете свой уровень доступа,
        он указан красным внизу справа). \n\n

        Если пароль введён не верно или первый раз заходите для участия - вы будете зарегистрированы как Guest. \n\n
        Для повторного ввода надо выйти из регистрации (кнопка выхода) \n\n
        Уровень доступа указан красным внизу справа). \n\n
        Права может изменить только администратор и только после того как вы уже зарегистрировались на уровне Guest.\n\n
        Для входа участником, нужно уведомить администратора о необходимости назначить вашему логину права и после этого зарегистрироваться снова. \n
        Если вы не помните пароль - этот вопрос тоже может решить олько администратор (он удаляет старую регистрационную запись и вы входите заново)

    </string>

    <string name="GuestAccessHelp">
        Это гостевой доступ, он даёт возможность видеть происходящее на соревновании. скорость обновления поступающих данных задаётся в настройках. \n\n
        Сюда попадают если:\n\n
        1. Вы зарегистрировались первый раз.\n
        2. Правильно ввели логин-паоль, но администратор ещё не назначил вам доступ участника.\n
        3. Вы неправильно ввели пароль.\n
        4. Нет связи вашего устройства с сервером.\n\n

        Если вы участник - во всех случаях, стоит обратиться к администратору.




    </string>


    <string name="UserAccessHelp">
        Это доступ участника соревнований. \n
        Тут действует функционал регистрации прохождения NFC меток. Датчик NFC, конечно же, должен быть в этом устройстве и
        он должен быть включен.\n\n

        Время регистрации метки учитывается ПО ВРЕМЕНИ СЕРВЕРА, а не вашего устройства.
        Данные, записанные в таблицу результатов перетирают лог событий и показывают вам, как регистрация метки произошла.\n\n
        Перед стартом: \n
        1.Разумно установить в настройках таймер обновления событий побольше (более 1 раза в 60 секунд).\n

        2. Нажмите SwithcButton в положение \"Событие стартовало\".  Это заблокирует возможность случайного выхода. \n

        3. ОБЯЗАТЕЛЬНО нужно зарегистрироваться на активный старт. Данные старта, устанавливаются администратором перед
        стартом. \n\n

        Выходить или закрывать приложение в процессе гонки нежелательно.
    </string>



    <string name="AdminAccessHelp">
        Это доступ администратора гонок.\n
        За помощью обращайтесь к разработчику. :)\n\n\n

    </string>

    <string name="ResultsHelp">
        1. для оперирования файлами у вас должен бфть файлменеджер типа Total Commander.\n \n
        2. все результаты система загружает на SD карту. Соответсвенно она должна быть обязаельно.(логи могут быть внушительных размеров и при просмотре на телефоне в exel например могут запросто съесть всю системную память. Поэтому храним только на карте.)\n\n
        3. Файл технического лога лучше не качать через мобильный интернет. Он может достигать размера в гигабайты и не откроется на телефоне.\n\n
        4. Путь, куда файл сохранён на телефоне показывается сразу после загрузки. \n чтобы его не потерять нужно поставить лог обновления событий побольше иначе данные быстро затруться.\n\n

    </string>

    <string name="about">О программе</string>

    <string name="donate">
        Тестовая версия. 0.1-DEBUG \n\n
        Программа создаётся как .. немножечко коммерческая. \n
        Постепенно она будет развиваться и дополняться различным контентом. \n\n
        Все свои идеи по развитию можно направлять по адреcу s0506777@yandex. Они будут приняты к сведенью. \n\n
        Разумеется, программа будет развиваться прямопропорционально её коммерческому успеху. \n Если здесь есть предложения на этот счёт можно направлять на указанный выше адрес. :)\n
        \n
        \n
        \n
        Vladimir Galkov ©
    </string>

    <string name="raceSetupHelp">
        Здесь усанавливается номер мероприятия и старт в пределах этого мероприятия. \n
        Главное - стоюы на каждый старт, заезд (групповой,индивидуальный) был назначен свой уникальный номер старта. \n
        Этот индекс загружают участники. \n \n
        Реальное время старта для каждого участника следует брать от первой метки. \n
        т.е. при старте, участник проходит какое-то время, впрочем, может и нет, - главное он регистрирует своим устройством первую метку. \n
        время регистрации - время команды старта конкретного заезда для конкретного участника.
    </string>

    <string name="redactorNFCHelp">
        Технология прописывания метки:\n\n
        1. Проверяем включен ли NFC датчик.
        2. Прикладываем метку, раздастся звук. Метка, если она есть - будет считана показана.\n
        3. Теперь нужно хорошо зафиксировать метку, и ввести её новое значение. Следует придерживаться только цифр и латинских букв.\n
        4. После ввода, нажимаем запомнить на сервер. В этот момент нельзя убирать метку 5 секунд.\n
        5. После этого можно проверить метку убрав её и поднеся её. Новое значение будет считано и показано.\n\n\n

        Хотя метки можно прописывать в любом месте, для полного контроля лучше их прописывать точно на тех местах, где они будут установлены на трассе. \n
        Дело в том, что GPS координаты метки записываются вместе с меткой и позже можно проверить в каком месте метка считана и какие координаты у метки.\n
        Это дополнительный функционал проверки корректности данных и защита ... от дурака. \n
    </string>

    <string name="loginSetupHelp">
        Здесь назначаются права доступа пользователям.\n\n

        Не рекомендуется давать права администратора при настройка заездов.\n
        Пользователи регистрируются в системе фактом ввода своего номера телефона и пароля. \n
        Список таких пользователей будет в этих настройках.\n\n

        Участникам следует установить доступ User.\n
        Если пользователь не может икак зайти - удаляйте его и пусть заходит заново.\n
        Удалять в процессе заездов категорически нежелательно: можно потерять данные о заезде участника.\n

    </string>

</resources>
